\input{preamble}

\begin{document}
	\includecourse

	\section{Relation d'équivalence entre normes d'un même espace vectoriel}%
	
	\subsection{Montrer le théorème suivant}%
	
	\subsubsection{$N_1 \equiv N_2$}%
	
	Soit $N_1$ norme sur $E$. $N_1 \equiv N_1$ en effet :
	\begin{align*}
		\exists a \in \R_+^*, \exists b \in R_+^*, \forall u \in E, a N_1( u ) \le N_1( u
		) \le b N_1( u )
	\end{align*}
	Il suffit de prendre $a=b=1$.

	\subsubsection{$N_1 \equiv N_2 \implies N_2 \equiv N_1$}%

	Soient $N_1,N_2$ normes sur $E$ tels que $N_1 \equiv N_2$.

	Montrons que $N_2 \equiv N_1$

	Soit $u \in E$.	Par hypothèse :
	\begin{align*}
		N_1 \equiv N_2 \donc& \exists a \in \R_+^*, \exists b \in \R_+^*, \forall u
		\in E, a n_1( u ) \le N_2( u ) \le b N_1( u )\\
		\shortintertext{Fixons de tels $a,b$. }
		\iff& 
		\left\{
		\begin{NiceMatrix}
			a N_1( u ) \le N_2( u )\\
			N_2( u )\le b N_1( u )
		\end{NiceMatrix}
		\right.\\
		\iff&
		\left\{
		\begin{NiceMatrix}
			N_1( u ) \le \frac{1}{a} N_2( u )\\
			\frac{1}{b}N_2( u )\le N_1( u )
		\end{NiceMatrix}
		\right.\\
		\iff& \frac{1}{b} N_2( u ) \le N_1( u )\le \frac{1}{a} N_2( u )
	\end{align*}
	En prenant $c=\frac{1}{b}, d=\frac{1}{a}$, $N_2 \equiv N_1$.

	Donc $\equiv$ est symétrique.

	\subsubsection{$N_1 \equiv N_2 \et N_2 \equiv N_3 \implies N_1 \equiv N_3$}%
	
	Soient $N_1, N_2, N_3$ sur $E$ telles que $N_1 \equiv N_2$ et $N_2 \equiv N_3$.

	Soit $u \in E$.

	\begin{align*}
		\exists a,b,x d \in \R_+^*,& a N_1( u ) \le  N_2( u ) \le  bN_1( u )\\
		\et &c N_2( u ) \le  N_3( u ) \le d N_4( u )\\
		\donc& c AN_1( u ) \le N_3( u ) \le db N_1( u )	
	\end{align*}
	Or $ca, db \in \R_+^*$. Donc $N_1 \equiv N_3$.

	La relation $\equiv$ est transitive.

	\subsection{Montrer que $\norme{ \cdot  }\equiv \norme{ \cdot  }_{\infty} \equiv
	\norme{ \cdot  }_1$}%
	
	Soit $u=( x,y,z ) \in \R^3$.
	\begin{align*}
		\norme{ u }&= \sqrt{x^2+y^2+z^2} \\
		\norme{ u }_1&= \abs{ x }+\abs{ y }+\abs{ z } \\
		\norme{ u }_\infty&= \max( \abs{ x },\abs{ y },\abs{ z } )
	\end{align*}

	\highlighty{ Montrons $\norme{ \cdot  }_\infty \equiv \norme{ \cdot  }_1$ }

	Supposons $\norme{ u }_\infty = \abs{ x }$ 

	On a $\abs{ x }+\abs{ y }+\abs{ z }\le \abs{ x }+\abs{ x }+\abs{ x }$ 

	Donc $\norme{ u }_1 \le 3\norme{ u }_\infty$

	De plus $\abs{ y }+\abs{ z }\ge 0$.

	Donc $\abs{ x }+\abs{ y }+\abs{ z }\ge \abs{ x }$ 

	Donc $\norme{ u }_1 \ge \norme{ u }_\infty$

	\Finalement $1 \norme{ u }_\infty \le  \norme{ u }_1 \le 3\norme{ u }_\infty$

	C'est à dire $\norme{ \cdot  }_\infty \equiv \norme{ \cdot  }_1$

	\highlighty{ Montrons $\norme{ \cdot  }_\infty \equiv \norme{ \cdot  }$ }

	Supposons $\norme{ u }_\infty = \abs{ x }$

	D'une part :
	\begin{align*}
		\norme{ u } &= \sqrt{x^2+y^2+z^2} \\
		\donc \norme{ u }^2&=  \underbrace{x^2+y^2+z^2}_{>0} \le
		3\abs{ x^2 }
		\shortintertext{C'est à dire :}
		\norme{ u }^2&\le  3\norme{ u }_\infty^2\\
		\donc \norme{ u }&\le  \sqrt{3} \norme{ u }_\infty
	\end{align*}

	De plus $y^2+z^2 \ge 0$. Donc $x^2+y^2+z^2\ge x^2$.

	C'est à dire : $\norme{ u }\ge 1 \norme{ u }_\infty$

	\Finalement : $1 \norme{ u }_\infty\le \norme{ u }\le \sqrt{3}\norme{ u }_\infty$

	Donc $\norme{ \cdot  }_\infty \equiv \norme{ \cdot  }$

	\highlighty{ Montrons que $\norme{ \cdot  }=\norme{ \cdot  }_1$ }

	Par symétrie : $\norme{ \cdot  }\equiv \norme{ \cdot  }_\infty$

	Donc 
	\begin{align*}
		\forall u \in \R^3, \frac{1}{\sqrt{3}} \norme{ u } \le \norme{ u }_\infty \le 1
		\norme{ u }
	\end{align*}
	Par transitivité :
	\begin{align*}
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\norme{ \cdot  }\equiv \norme{ \cdot  }_\infty\\
			\norme{ \cdot  }_\infty \equiv \norme{ \cdot  }_1
		\end{NiceMatrix}
		\right\} \donc \norme{ \cdot  } \equiv \norme{ \cdot  }_1
	\end{align*}
	Donc 
	\begin{align*}
		\forall u \in \R^3, \frac{1}{\sqrt{3}} \norme{ u } \le \norme{ u }_1 \le 3 \norme{
		u}
	\end{align*}
	\Conclusion : $\norme{ \cdot  }=\norme{ \cdot  }_1=\norme{ \cdot  }_\infty$

	\subsection{Déterminer CNS pour que $\norme{ u }_1=\norme{ u }_\infty$}%
	
	Soit $u=( x,y,z )\in \R^3$.
	\begin{align*}
		\norme{ u }_1=\norme{ u }_\infty \iff& \abs{ x }+\abs{ y }+\abs{ z }=\max{ \abs{ x
		},\abs{ y },\abs{ z } }
	\end{align*}

	\begin{itemize}
		\item Cas 1 : $\norme{ u }_\infty = \abs{ x }$ 
		\begin{align*}
			\abs{ x }+\abs{ y }+\abs{ z } = \abs{ x } \iff& \abs{ y }=0 \et \abs{ z }=0\\
			\iff& u = ( x,0,0 )\\
			\iff& u \in Vect( 1,0,0 )
		\end{align*}

		\item Cas 2 : $\norme{ u }_\infty = \abs{ y }$
		\begin{align*}
			\abs{ x }+\abs{ y }+\abs{ z }=\abs{ y }	\iff& u = ( 0,y,0 )\\
			\iff& u \in Vect( 0,1,0 )
		\end{align*}

		\item Cas 3 : $\norme{ u }_\infty = \abs{ z }$
		\begin{align*}
			\abs{ x }+\abs{ y }+\abs{ z }=\abs{ z }	\iff& u = ( 0,0,z )\\
			\iff& u \in Vect( 0,0,1 )
		\end{align*}
	\end{itemize}
	\Conclusion : Soit $u \in \R^3$.
	\begin{align*}
		\norme{ u }_1 = \norme{ u }_\infty \iff u \in Vect( 1,0,0 ) \cup Vect( 0,1,0 )
		\cup Vect( 0,0,1 )
	\end{align*}
	\begin{rmq}
		\begin{align*}
			\norme{ \cdot }_1 \equiv \norme{ \cdot  }_\infty \iff \frac{1}{3} \norme{ u
			}_1 \le  \norme{ u }_\infty \le  \norme{ u }_1
		\end{align*}
	\end{rmq}

	\section{Normes équivalentes en dimension finie}%
	\begin{rmq}
		$B( U,\R )$ ensemble des applications bornées de $U$ vers $\R$
	\end{rmq}

	\subsection{Justifier que toutes les normes sont équivalentes dans les espaces :}%
	
	\subsubsection{$\R^n$}%

	$dim( R^n )=n$. $n \in \N$ donc toutes les normes de $\R^n$ sont équivalentes.

	\subsubsection{$M_n( \R )$}%

	$dim( M_n( \R ) )=n^2$. $n^2 \in \N$ donc toutes les normes de $M_n( \R )$ sont
	équivalentes

	\subsubsection{$\R_n[X]$}%
	
	$dim( \R_n[X] )=n+1$. $n+1 \in \N$ donc toutes les normes de $\R_n[X]$ sont
	équivalentes
	
	\subsection{}%
	
	$\R^2$ étant de dimension finie, $\norme{ \cdot  }\equiv \norme{ \cdot  }_\infty$

	Donc il y a une bijection entre $\norme{ \cdot  }$ et $\norme{ \cdot  }_\infty$ 

	Donc s'il y a une seule solution dans $\norme{ \cdot  }$, il y en a une seule dans
	$\norme{ \cdot  }_\infty$
	
	\section{Nature topologique d'un sous-espace vectoriel de $\R^n$}%
	\label{sec:nature_topologique_d_un_sous_espace_vectoriel_de_r_n_}
	
	\subsection{Dimension de $E$}%
	\label{sub:dimension_de_e_}
	
	Soit $u=( x_1,\ldots,x_{n} )$ 
	\begin{align*}
		u \in E \iff& x_n=0\\
		\iff& u=( x_1,\ldots,x_{n-1},0 )\\
		\iff& u= \sum_{k=1}^{n-1} x_i e_i, ( e_1,\ldots,e_n ) \text{ base canonique de
		}\R^n\\
		\iff& u = Vect( e_1,\ldots,e_{n-1} )
	\end{align*}
	Donc $E=Vect( e_1,\ldots,e_{n-1} )$

	Donc $\dim E = \dim Vect( e_1,\ldots,e_{n-1} ) = n - 1 $ car $( e_1,\ldots,e_n )$ est une sous-famille de la base
	canonique

	\subsection{Montrons que $E$ est un fermé de $( \R^n, \norme{ \cdot  }_\infty )$}%
	
	On pose
	\begin{align*}
		f: \R^n &\longrightarrow \R \\
		( x_1,\ldots,x_n ) &\longmapsto x_n
	.\end{align*}
	$f$ est linéaire. Montrons que $f$ est lipschitzienne.

	Soient $u=( x_1,\ldots,x_n )\in \R^n, v=( y_1,\ldots,y_n ) \in \R^n$.
	\begin{align*}
		\abs{ f( u )-f( v ) }&= \abs{ x_n -y_n} \\
		&\le \max\left( \abs{ x_1-y_1 },\ldots,\abs{x_n-x_n} \right)\\
		&\le \norme{ u-v }_\infty
	\end{align*}
	Donc $f$ est 1-lipschitzienne, donc $f$ est continue sur $\R^n$.

	Par définition : $E=\set{ u \in \R^n, f( u )=0 } $

	On reconnait : $E=Ker( f )= f^{-1}( \set{ 0 }  )$ 

	Donc $E$ est un fermé de $( \R^n, \norme { \cdot  }_\infty  )$ car $\set{ 0 } $ est un
	fermé de $( \R, \abs{ \cdot  } )$

	\subsection{}%
	\subsubsection{}%

	Montrons que tout hyperplan de $\R^n$ est un fermé de $( \R^n, \norme{ \cdot  }_\infty )$

	Soit $F$ un hyperplan de $\R^n$. On a $\dim F = \dim \R^n - 1$

	Donc on peut poser une base de $F$ : $( x_1,x_2,\ldots,x_{n-1} )$ que l'on complète en
	une base de $\R^n$ : $B = ( x_1,x_2,\ldots,x_n )$ 

	Posons 
	\begin{align*}
		g: \R^n &\longrightarrow \R \\
		\sum_{i=1}^{n} \lambda_i x_i &\longmapsto \lambda_n
	.\end{align*}
	$g$ est linéaire. Montrons qu'elle est lipschitzienne.

	Soit $u,v \in \R^n$ tels que $\sum_{i=1}^{n} \lambda_i x_i = u, \sum_{i=1}^{n} \mu_i
	x_i = v$
	\begin{align*}
		\abs{ g( u )-g( v ) }&= \abs{ \lambda_n - x_n } \\
		&\le \max ( \abs{ \lambda_1-\mu_1, \ldots, \abs{\lambda_n-\mu_n } } )\\
		&\le \norme{ u-v }_\infty
	\end{align*}
	Donc $g$ est lipschitzienne donc elle elle est continue

	On a $F=Ker( g )=g^{-1}( \set{ 0 }  )$
	
	Donc $F$ est un fermé de $( \R^n, \norme{ \cdot  }_\infty )$ car $\set{ 0 } $ est un
	fermé de $( \R, \abs{ \cdot  } )$ 

	$\R^n$ est de dimension finie donc toutes les normes de $\R^n$ sont équivalentes.

	Or, si $A$ est fermé pour une norme $N_1$ et $N_1 \equiv N_2$, alors $A$ est fermé
	pour la norme $N_2$.

	Donc tout hyperplan de $\R^n$ est fermé pour n'importe quelle norme.

	\subsubsection{}%
	
	Soit $F$ un sous espace vectoriel de $\R^n$ de dimension $p$. Discutons la nature de
	$F$ en fonction de $p$ dans $( \R^n, \norme{ \cdot }_\infty )$

	\begin{itemize}
		\item Cas où $p=0$

		 $F=\set{ 0 } $ donc $F$ est un fermé 

		\item Cas où $p=n$.

		$F=\R^n$ donc $F$ est fermé et ouvert

		\item Cas où $p \in \intervalleEntier{ 1 }{ n-1 }$ 

		Posons $( u_1,\ldots,u_p )$ une base de $F$ que l'on complète en $B=(
		u_1,\ldots,u_p, u_{p+1},\ldots,u_n )$ une base de $\R^n$.

		Soit $u = \sum_{i=1}^{n} x_i u_i \in \R^n$.
		\begin{align*}
			u \in F \iff& \forall i \in \intervalleEntier{ p+1,n }, x_i=0\\
			\iff& 
			\left\{
			\begin{NiceMatrix}
				x_{p+1}=0\\
				\vdots\\
				x_n=0
			\end{NiceMatrix}
			\right.\\
			\iff& 
			\left\{
			\begin{NiceMatrix}
				u \in Ker( f_{p+1} )\\
				\vdots\\
				u \in Ker( f_{n} )
			\end{NiceMatrix}
			\right.
		\end{align*}
		Avec :
		\begin{align*}
			f_{p+1}: \R^n &\longrightarrow \R \\
			 \sum_{i=1}^{n} x_i u_i &\longmapsto x_{p+1} \\
			 \vdots\\
			f_{n}: \R^n &\longrightarrow \R \\
			 \sum_{i=1}^{n} x_i u_i &\longmapsto x_{n} \\
		.\end{align*}
		$f_{p+1},\ldots,f_n$ sont linéaires, lipschitziennes donc continues sur $\R^n$.

		Donc : $Ker( f_{p+1} ),\ldots, Ker( f_n )$ sont des hyperplans de $\R^n$.

		Donc : $u \in F \iff u \in \bigcap_{i=p+1}^n Ker( f_i )$ 

		$F$ est fermé comme intersection de fermés.


	\end{itemize}

	\section{Suite vectorielle en dimension finie}%
	
	\subsection{$d_{\infty}( l, a_n )$}%
	\begin{align*}
		d_{\infty}( l,a_n )&= \max \left( \abs{ l_1-\frac{\ln(n)}{n} }, \abs{ l_2-n
		\sin\left(\frac{1}{n}\right) } \right)
	\end{align*}
	\subsection{Exprime $a_n$ appartient à $\mathring{ B }( l, \eta )$}%
	Cela s'exprime pas : $d_{\infty}( l,a_n ) < \eta$ 

	\subsection{$( a_n )$ converge $\iff \left( \frac{\ln(n)}{n} \right) \et \left( n
	\sin\left(\frac{1}{n}\right) \right)$ convergent}%

	Supposons que $( a_n )$ converge dans $\R^2$ vers un vecteur $l=( l_1,l_2 )$. Donc
	$d_{\infty}( l,a_n ) < \eta$ pour $\eta$ aussi petit que voulu
	\begin{align*}
		d_{\infty}( l, a_n ) < \eta \text{ nécessairement } 
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\abs{ l_1-\frac{\ln(n)}{n} } < d_{\infty}( l, a_n ) < \eta\\
			\abs{ l_2-n \sin\left(\frac{1}{n}\right) }< d_{\infty}( l, a_n ) < \eta\\
		\end{NiceMatrix}
		\right\}
	\end{align*}
	Donc il existe un rang $N$ tel que :
	\begin{align*}
		\forall n \in \N, n\ge N \implies
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\frac{\ln(n)}{n} \in \mathring{ B }( l_1,\eta )\\
			n\sin\left(\frac{1}{n}\right) \in \mathring{ B }( l_2,\eta )
		\end{NiceMatrix}
		\right\}
	\end{align*}
	{ \red Donc les suites coordonnées convergent respectivement vers $l_1$ et $l_2$ }

	Ici, $( l_1, l_2 )=( 0,1 )$ 

	\textbf{Réciproquement} 

	Supposons que les suites coordonnées convergent dans $\R$ respectivement vers $l_1$ et
	$l_2$.

	Pour un seuil $\eta$ fixé :
	\begin{align*}
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\exists  N_1 \in \N, \forall n \in \N, n\ge N_1\implies \frac{\ln(n)}{n} \in
			\mathring{ B }( l_1, \eta )\\
			\exists N_2 \in \N, \forall n \in \N, n\ge N_2\implies n \sin\left(
			\frac{1}{n} \right) \in \mathring{ B }( l_2,\eta )
		\end{NiceMatrix}
		\right\}
	\end{align*}
	Donc, pour $N=\max ( N_1,N_2 )$ :
	\begin{align*}
		\forall n \in \N, n\ge N \implies
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\frac{\ln(n)}{n} \in \mathring{ B }( l_1, \eta )\\
			n \sin\left(\frac{1}{n}\right) \in \mathring{ B }( l_2,\eta )
		\end{NiceMatrix}
	\right\}\quad , a_n \in \mathring{ B }( ( l_1,l_2 ), \eta )
	\end{align*}
	{ \red Donc $( a_n )_n$ converge vers $(l_1,l_2) \in \R^2$ }

	\subsection{Limite de $( a_n )$}%

	$\lim_{n \to +\infty} a_n = ( 0,1 )$

	\Conclusion : Dans $\R^2$, la norme sup est la plus commode pour étudier la
	convergence d'une suite.

	\section{Suite dans un EVN de dimension non finie}%
	\label{sec:suite_dans_un_evn_de_dimension_non_finie}
	
	\subsection{Structure algébrique de $A$}%
	\label{sub:structure_algebrique_de_a_}
	
	\subsubsection{$A$ sous espace vectoriel de $E$}%
	\label{ssub:_a_sous_espace_vectoriel_de_e_}
	
	$A \subset E$. $A \neq \emptyset$ car $\tilde{ 0 } \in A$.

	$A$ stable par combinaisons linéaires :
	\begin{align*}
		\forall u, v \in A, \lambda \in \R, ( u+\lambda v )( a ) = u( a )+ \lambda
		v( a )=0
	\end{align*}

	\subsection{Justifier que $A$ est un hyperplan de $E$}%
	\begin{defi}
		Soit $E$ un $\R$-espace vectoriel et $F$ un sous espace vectoriel de $E$.

		$F$ est un hyperplan de $E$ si et seulement si $F=Ker( f )$ où $f \in \mathscr{L}(
		E,\R) \setminus \set{ \tilde{ 0 } } $	
	\end{defi}	
	Soit \begin{align*}
		\psi : E &\longrightarrow \R \\
		u &\longmapsto u( a ) 
	.\end{align*}

	$\psi$ est à valeurs dans $\R$, linéaire et $\psi( \tilde{ 1 } )=1$.

	$\psi$ est une forme linéaire non nulle. Donc : $A=Ker( \psi )$.

	\subsection{Vérifier que $A$ et $Vect( \tilde{ 1 } )$ supplémentaires dans $E$}%
	\label{sub:verifier_que_a_et_vect_ 1 _supplementaires_dans_e_}
	
	Soit $f \in E$. $\forall  t \in \intervalleff{a}{b}, f( t )=( f( t )-f( a ) )+f( a )$

	Donc : $f=\underbrace{( f-f( a ) \cdot \tilde{ 1 } )}_{\in A}+\underbrace{f( A ) \cdot
	\tilde{ 1 }}_{\in Vect( \tilde{ 1 } )}$ 

	Soit $f \in A \cap Vect( \tilde{ 1 } )$. On a $f( a )=0$ et $( \forall t \in
	\intervalleff{a}{b}, f( t )=f( a ) )$. Donc $f=\tilde{ 0 }$.

	\Finalement $E = A \oplus Vect{ \tilde { 1 } }$

	\subsection{Questions sur la nature de $A$ dans $( E, \norme{ \cdot  }_{\infty} )$}%

	\subsubsection{$\psi$ 1-lipschitzienne}%
	
	\begin{align*}
		\abs{ \psi( u )-\psi( v ) }&= \abs{ ( u-v )( a ) } \\
		\le & \sup_{t \in \intervalleff{a}{b}} \abs{ ( u-v )( t ) }\\
		\le & \norme{ u-v }_\infty
	\end{align*}
	Donc $\psi$ est 1-lipschitzienne
	
	\subsubsection{Déduire que $A$ est égal à son adhérence}%
	\label{sub:deduire_que_a_est_egal_a_son_adherence}
	
	$\psi$ est 1-lipschitzienne. Donc $\psi$ est continue sur $\intervalleff{a}{b}$. 

	Donc : $A=\psi^{-1}( \set{ 0 }  )$ est fermé comme image réciproque par $\psi$ dans
	$\R$.

	Donc : $A=\overline{A}$

	\subsubsection{Déduire que $f( a )=0$}%
	\label{sub:deduire_que_f_a_0_}
	
	On déduit : $f \in A$. Donc : $f( a )=0$.

	$f$, limite de convergence dans $( E, \norme{ \cdot  }_\infty )$ est continue et nulle
	en $a$.

	\subsection{Questions sur une suite de $A$}%
	
	\subsubsection{Représenter $g_1,g_2,g_3$}%
	\label{ssub:representer_g_1_g_2_g_3_}
	
	$g_1$ : droite de type $y=x$

	$g_2$ : droite puis plat

	$g_3$ : de même
	
	\subsubsection{Justifier que $( g_n )_n$ne converge pas vers $g$}%
	
	$g \not\in E$ car $g$ non continue en 0. Donc $( g_n )_n$ ne converge pas vers $g$.

	Remarque : $\tilde{ 1 }\in E \setminus A$. Donc $\tilde{ 1 }\not\in \overline{A}$.
	Donc $( g_n )_n$ ne converge pas vers $\tilde{ 1 }$ pour la norme sup.
	
	\subsubsection{Calculer $d( g_n^2, g_n )$. Divergence de $( g_n )_n$}%
	\begin{align*}
		\norme{ g_n^2-g_n }_{\infty}&= \sup_{t \in \intervalleff{0}{\frac{1}{n}}}\norme{ (
		g_n^2-g_n)( t ) } \text{ car $g_n^2$ et $g_n$ valent 1 sur
	$\intervalleff{\frac{1}{n}}{1}$} \\ 
				&= \abs{ ( g_n^2-g_n )\left( \frac{1}{n^2} \right) }
				\text{ car la borne sup est atteinte en $\frac{1}{n^2}$}\\
				&= ( 1-\frac{1}{n} )
	\end{align*}
	
	\subsection{Nature de la partie $A$ dans $( E,L_1 )$}%

	\subsubsection{$( g_n )_n$ converge vers $\tilde{ 1 }$?}%
	\begin{align*}
		L_1( g_n-\tilde{ 1 } )&= \int_{0}^{1} \abs{ g_n( t )-1 }dt  \\
							  &= \int_{0}^{\frac{1}{n}} ( 1-nt )dt  \\
							  &= \intval{ t-n \frac{t^2}{2} }{ 0 }{ \frac{1}{n} } \\
							  &= \frac{1}{2n} \xrightarrow[n \to +\infty]{  }
	\end{align*}
	Dans $( E, L_1 )$ la suite $( g_n )_n$ converge vers $\tilde{ 1 }$ donc $\tilde{ 1 } $
	
	\subsection{Conclusion}%
	
	$A$ est fermée. $( g_n )_n$ diverge

	$A$ n'est pas fermé. $( g_n )_n$ converge

	$L_1$ et la norme sup ne sont pas équivalentes sur $E$

	\section{Normes matricielles équivalentes}%
	
	\subsection{}%
	
	Soit $M \in \M_{n}(\mathbb{R})$

	\begin{align*}
		\psi ( M )&= \sup_{\R^n \setminus \set{ 0 } } \frac{N( f( u ) )}{N( u )}, M=Mat_B(
		f)\\
		\shortintertext{$N$ est homogène :}
		&= \sup_{\R^n \setminus \set{ 0 } } N\left( \frac{1}{N( u )} f( u )  \right)  \\
		\shortintertext{$f$ est linéaire :}
		&=  \sup_{\R^n \setminus \set{ 0 } } N\left( f\left( \frac{1}{N( u )}u \right) \right) \\
		\shortintertext{$v=\frac{u}{N( u )}$ est unitaire :}
		&= \sup_{v \in S_n} N( f( v ) )
	\end{align*}

	\subsection{}%
	
	Non fait

	\subsection{}%
	
	\subsubsection{}%
	
	On cherche la norme matricielle subordonnée à $\norme{ \cdot  }_1$ dans $\R^3$.

	Soit $u \in = ( x,y,z ) \underbrace{S_{\norme{ \cdot  }_\infty}( \R )( 0_{\R^3},1
	)}_{S_1}$ 
	\begin{align*}
		\psi ( M ) &= \sup_{u \in S_1} ( \norme{ f( u ) }_1 ) \\
		\shortintertext{On pose $B=( e_1,e_2,e_3 )$}
		&= \sup_{u \in S_1} ( \norme{ f( x e_1+ye_2+ze_3 ) }_1 ) \\
		&= \sup_{u \in S_1} ( \norme{ x f( e_1 )+yf( e_2 )+zf( e_3 ) }_1 ) \\
		\shortintertext{Par IT :}
		&\le \sup_{u \in S_1}( \abs{ x } \norme{ f( e_1 ) }_1 + \abs{ y } \norme{ f( e_2 )
		}+\abs{ z } \norme{ f( e_3 ) }_1 )  \\
		\shortintertext{}
		&\le \sup_{u \in S_1}( \max( \norme{ f( e_1 )_1 }_1, \norme{ f( e_2 ) }_1, \norme{
		f( e_3 )}_1 ) \times \underbrace{( \abs{ x }+\abs{ y }+\abs{ z } )}_{\norme{ u
		}_1=1} )  \\
		&\le \max( \norme{ f( e_1 )_1 }_1, \norme{ f( e_2 ) }_1, \norme{
		f( e_3 )}_1 ) \\
		\le& \max_{1\le j\le 3} \sum_{i=1}^{3} \abs{ m_{i,j} }
	\end{align*}

	\subsubsection{}%
	
	Soit $M=( m_i,j ) \in \mathscr{M}_3( \R )$ et $f \in \mathscr{L}( \R^3 )$ tel que
	$Mat_B( f )=M$ où $B$ est la base canonique de $\R^3$ 

	$\psi_\infty( M )=\sup_{u \in S_x( 0,1 )} \norme{ f( u ) }_\infty$ 

	Soit $u=( x,y,z )\in \R^3$ 
	\begin{align*}
		\norme{ f( u ) }_\infty &= \max( \abs{m_{1,1}x+ m_{1,2}y+m_{1,3}z  }, \max(
		\abs{m_{2,1}x+ m_{2,2}y+m_{2,3}z  }, \max( \abs{m_{3,1}x+ m_{3,2}y+m_{3,3}z  }) \\
		&\le= \max( ( \abs{m_{1,1}}+ \abs{m_{1,2}} +\abs{m_{1,3}} )\norme{ u }_\infty,\\
		&(	\abs{m_{2,1}}+ \abs{m_{2,2}} +\abs{m_{2,3}} )\norme{ u }_\infty ,\\
		&( \abs{m_{3,1}}+\abs{m_{3,2}} +\abs{m_{3,3}} )\norme{ u }_\infty) \\
		&\le  \max\left( \sum_{j=1}^{3} \abs{m_1,j}, \sum_{j=1}^{3} \abs{m_{2,j}}, \sum_{j=1}^{3}
		\abs{m_{3,j}}\right) \times \norme{ u }_\infty \\
		&\le \max_{1 \le i\le 3}\left( \sum_{j=1}^{3} \abs{m_{i,j}} \right)
	\end{align*}
	Le max est atteint sur $S_x( 0,1 )$. Il suffit de choisir $u=( 1,1,1 )$ pour avoir :
	\begin{align*}
		\norme{ f( u ) } = \max_{1\le i\le 3}\left( \sum_{j=1}^{3} \abs{m_{i,j}} \right)
	\end{align*}
	Donc : $\psi_\infty( M )=\max\left( \sum_{j=1}^{3} \abs{m_{i,j}} \right)$
	
	\subsection{}%
	
	Les normes sont équivalentes

	
\end{document}
